新馬太效應

窮狗聖經 25 章

政府見經濟太差，就按各持份者嘅情況放水救市：
AAPL 獲撥款 5000 億
AMZN 獲撥款 2000 億
窮市民獲撥款 1000 億

AAPL 用撥款回購公司股份，將公司市值炒高 5000 億。
AMZN 亦照樣用撥款回購公司股份，將公司市值炒高 2000 億。
窮市民收到政府派嘅錢，消費一陣，即刻儲喺銀行以備不時之需。

AAPL 話：「我已將政府你嘅撥款用喺投資我哋公司嘅業務上面，而家我哋市值增加咗 5000 億」
政府話：「好，遲啲再放水一定益你」

AMZN 話：「我已將政府你嘅撥款用喺投資我哋公司嘅業務上面，而家我哋市值增加咗 2000 億」
政府話：「好，遲啲再放水一定益你」

窮市民話：「我哋怕嚟梗會失業，所以留咗大部分錢喺銀行，以備不時之需。」
政府話：「你哋啲死窮人，俾錢你哋去消費去刺激經濟又唔去洗，而家我將你哋嘅錢轉為 AAPL 現金券，快啲去買新 iPhone 啦」

窮市民見啲錢換撚晒 AAPL 現金券，就唯有食得唔好嘥，衝晒去 AAPL 買 iPhone，AAPL 市值又炒高咗 1000 億，而出面街碗餐蛋麵已經賣梗 100 蚊碗

貧者愈貧富者越富係咁架啦大佬

我想表達嘅唔單止係貧富懸殊

而係啲錢會流向最賺到錢 / 最有 value 嘅公司 / 人身上，造成惡性循環

即係印得愈多錢，最肥仔嘅就係最 top 嘅公司，winner takes all

咁資本係識揀既
錢會流向最賺唔到錢最無價值既公司同人身上
點都知唔會啦

生存係資本主義到極致既香港都唔係第一日啦
咪一鳩樣 你睇下你層樓邊個起既

新嗰個位喺邊

If you can't beat then, join them.

資本用腳投票冇問題
但不作為 冇適度平衡巿場 甚至催促不平均更甚者令到民不聊生既政府先係問題所在
我講外國呀

實際有能力起樓既係一班勞力層
但實際有得住/炒既係一班管理層
不過呢班人管理到啲咩又無從可知

如果你講既係人既價值
係dynamic 對應社會需求
每個時間都變緊

Btw你估藍領又買唔起樓？
做建造業果班好搵過好多經理